【突發】國泰第5名機師被炒 疑fb截圖「篤灰」

中國民航局向國泰航空施壓，「大抓捕」更越演越烈。消息指，再有一名國泰機師疑因在社交媒體的發文，遭國泰「以言入罪」，昨日被解僱，是兩個多月逆權運動以來，累積至少5名國泰遭解僱或被離職，瀰漫一片白色恐怖。國泰回覆《蘋果》查詢時僅稱，不會就員工內部事作出回應。

消息指，第5名被解僱的國泰機師，跟港龍空勤人員協會主席施安娜一樣，疑被人「篤灰」，昨被公司召見時，有管理層展示多幅facebook「截圖」，並要求確認是否屬於其社交媒體帳戶，其後便遭即時解僱。
商台節目主持人郭志仁也在其節目的facebook專頁指，日前一名國泰機師從美國回港時，遭內地禁止飛越，最終要由另一名機師代替，並指涉事機師已被離職。國泰回覆《蘋果》查詢時表示，不會就員工內部事作出回應。

自本月初中國民用航空局向國泰航空施壓後，先後有多名機師被解僱，其中一人因被控暴動罪，另一人則涉在網上發佈駕駛艙照片。至於上月26日航空界於機場舉行「和你飛」集會，當日一名機師在客機準備降落前，在機艙廣播解釋機場集會，並以廣東話說「香港人加油，萬事小心」，最終都被解僱。此外，本身是國泰機師的公民黨立法會議員譚文豪，也自行請辭。

懷疑受干擾 無理由日推夜推連登仔完成唔到

集體請辭啦，屌佢老母

826國泰城

幫機師一把啦
針唔到肉唔知痛。

全力篤灰舉報空姐機師朋友 睇下國泰炒得幾多個

人多公會就會做野。 焦土理論

幫機師一把啦
其他機師針唔到肉唔知痛。

全力篤灰舉報黃絲空姐機師朋友 睇下國泰炒得幾多個

到時人多公會就會做野。 焦土理論

仲唔罷工？個工會做咩的？

肯大罷工未

罷工

文革

機場手足罷工啦

我地可以令用支那機師唔識英文.作為文宣.

假圖反屈篤灰者是常識吧

國泰已經等於國航，唔好繼續自我麻醉。

國泰學下人地台灣航空公司啦

CLS

我係fb見到

罷工啦 罷工啦
國泰之後係咪請愛啦愛党既支那機師？

Um 大古好似比大陸食左4成幾股份

好多人尋人

大陸唔比佢飛，我諗要移民第第二度專飛內陸機

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

集體辭職 佢地用外國機師operate
變左本地人失業

Crew都一樣 本地crew 辭職由外地crew 頂上

【極緊急！只剩最後兩日半！】
向白宮聯署阻止曾偉雄入聯合國

屌

機師全體罷工啦！！！

825荃葵青，826入國泰城抗議，831民陣，902三罷
全面批鬥警犬及其家屬
㩒錢/換美金，經濟制裁中共

826好撚緊要 自己諗下

幫佢改圖 而家都係靠屈

罷工啦屌你老母
邊撚個話唔割?

ceo走左 文豪走左 結果?

物理治療師

連登仔話同國泰割蓆

826 國泰城

*唔同

9月1 (日) 一定係機場
9月14中秋,未必CALL 到人, 所以
9月6 (六), 9 月7(日) 連續2日一定係機場
之後既每個星期六/日 要起碼有一日一定係機場

中國提供大量垃圾機師

一定要大大力錫機場幫航空界

唔會有事 第2日升職 咪撚再跟佢地玩法啦

點撚解機場行動post永遠都推唔上去？？？

機司們仲未罷工？亂鳩咁炒下個就係你㗎啦

yes 拯救員工，將大量藍絲空g改圖，反正大家靠屈

機師睇黎要轉去做美資公司

全香港罷坐國泰 最好宣傳埋出外國
睇下客大聲d 定共產黨大聲d

罷工啦

罷工我地再入機場啦

私人立場 炒人解決？

有冇其他航空界有工會出聲

罷飛中國 或 香港啦！

今日國泰城
明天航空界

文革2.0了

但炒班機師因航自己都傷

一個月通知 炒人要補水
機師又唔易請

成件事真係cls

請返大陸機師？不過到時候我唔敢搭了

真係要罷工 好似大撚哂咁

死口唔認得唔得？

屌你老母太古，航權係咪大撚曬，不斷出賣員工，同中資有撚分別呀

再係咁香港人唔再需要你國泰

罷撘

自己FB都唔講得野

快啲支援國泰義士呀

陳帆呼籲市民：寧願參加其他活動都好過堵塞機場

不會就員工內部事作出回應

惡撚到呢，連交待都唔洗，香港人真係會受呢一套？

篤撚哂佢

然後篤灰撚遲下就連登見

#ChiNazi

一定要搵美國介入同埋國際航空組織

訓練都用左好多錢，真心cls

點解機場post 成日沉??

9月1 機場

推

屌你老母

呢個先係岩，啲仆街五毛竟然話篤自己友攬炒弱撚智，幫手做埋佢果份，連登仔用下個腦啦，批鬥所有藍絲陷家鏟

陳帆呼籲市民：寧願參加其他活動都好過堵塞機場

罷工!!!

炒撚哂去啦笨

你比人封航權關員工撚事咩
合約又無寫明唔比玩fb
完全係違約
根本要告鳩佢要佢賠番10年8年人工

咁咪中左政府計
變左人人自危

仆街 文革呀

其實點樣影響飛行安全？去下遊行FB post下野就恐怖分子？

果d愛國分子post曬fb 微博又打又殺 ，仲似恐怖分子，應該唔俾佢登機

唔好再攬國泰 全部人罷搭國泰港龍

知道呢單野之後我已經 cut 咗 AE CX 同 cancel 咗10月坐國泰去日本嘅機票
坐CX不了

國泰食屎啦

推機場post

國泰請香港機師本身係諗住減成本 同聽話啲 冇咁易郁啲罷工
而家炒咗幾個香港人 又要用返鬼佬
如意算盤打唔響啦

國泰罷工啦

瘋傳俾幫港出聲D藍絲page

機師唔同我哋割都偷笑啦，墮機都唔割呀
因航大玩白色恐怖，俾狗屌藍絲玩篤灰人人自危，機師壓力大，墮機唔出奇

dnlm

平時工會唔係走到好前架咩

up

又係Christy 篤出來

前CX空姐，當差後不停批鬥舊同事 ［救人］

下星期一（26/8)，國泰員工同香港人既反擊，抵抗白色恐怖，捍衛人身自由

詳情：
星期一！圍國泰城！
8月26日星期一下午，還香港打工仔公道！

日期：8月26日(一）
時間：1300-2100
地點：機場觀景路國泰城

利申，攬炒團隊並非主辦單位，謹代「國泰員工致香港人書團隊」宣布行動，幫手集結港人力量

push

員工內部事
食撚屎啦

點解機長連英文都可以唔識 口音唔係問題 但意思都起碼會明白㗎嘛 而且通訊代碼(例如A係alpha B係bravo C係charlie)都識掛

以前爭取加薪咪好撚惡郁啲就罷工，今次國泰工會龜縮咗去邊？

炒哂d機師囉 到時冇得飛睇下邊個蝕

咁呀施安娜呢?
佢當日去完北京都無事架喎
係有狗o拿篤比cx
cx就自己炒人?

國泰人 求下你哋團結對抗

【無人講 我講】機場=春袋 建議每個禮拜六日都去

9.1去機場 9.7去機場 9.8去機場

用Twitter
暢所欲言

Cls

新合約其實香港同外籍人工福利一樣

新ceo

刮左條篤灰狗出黎未？

家陣國泰無工會狀態 點解仲有人expect會有工會出聲？

篤埋班藍絲
睇下佢炒唔炒

推呀

Wtf

痴撚線講句香港人加油都被炒
咁都唔罷工？？

諗起以下呢番話：

起初，納粹抓共產黨人的時候，
我沉默了，因為我不是共產黨人。

當他們抓社會民主主義者的時候，
我沉默了，因為我不是社會民主主義者。

當他們抓工會成員的時候，
我沉默了，因為我不是工會成員。

當他們抓猶太人的時候，
我沉默了，因為我不是猶太人。

最後當他們來抓我時，
再也沒有人站起來為我說話了…

機場

對 SWIRE 極度失望
關鍵時期竟然出賣港人

開咗壞先例
如果國㤗員工跪低
全香港都玩完

仲唔集體請辭，等乜呀國泰

機場手足罷工啦，全香港人入嚟支持你地

炒到唔夠人點搞 係咪搵支那人代替

呢間野真心無得救
但間野死之前都要發大佢 搞埋支那

你地罷工我地入嚟幫拖

國泰全體罷工啦屌

而家個勞工處係咪廢

又話要培養1個機師好貴 咁易就炒?

屌你成班廢西真係抵比人叫飛雞

將資料交比it狗會幫你cap圖

國泰員工，幾時罷工？
備個日子黎，200萬巿民，陪你罷

只要飛過中國國境，佢都可以唔比你飛，只可以移民先可以飛

826 國泰城見!!!!

罷工未啊，俾啲骨氣啦

支持全體國泰員工罷工，唔好再比佢白色恐怖

文革重瑒
紅衛兵批鬥

美資員工佢敢郁?

佢唔比你飛過 ，冇話炒佢
而且之前台灣國家名稱問題，全部美資航空公司脆低，大陸的確咁惡，所以大家唔再吊工會唔做野

係啦。有咩方法叫其他國家禁止中國航班飛越該國領空！用其人之道還其人之身！

抄到變全紅了

好高難度，就算目的地唔係中國，好多機都會飛過中國領空，人地會唔會為十幾個人同中國攬炒

我向返國泰督灰d藍屍員工發表埋仇恨言論又得唔得？

同一日集體辭職，你估佢幾日就變到幾百個員工出黎？

唯一出路係反轉槍頭篤d藍絲灰 改fb截圖屈返佢地係黃絲 一齊攬炒

自己唔罷工先 點救？

你要做就要做得過份過班藍絲,藍絲令人無份工,你就要佢家破人亡先得

集體罷工，要佢道歉先，再集體辭職，拉冧間公司

依家侵侵強硬起來
今時唔同往日啦

依家十幾個人

遲d幾千個人啦

要訓練 要技術

條件應該加埋要炒個篤灰撚樣

一定要，唔係國泰圓自己玩死自己

國泰同港鐵自我毀滅啦

香港人幾時先肯大罷工
一定唔可以就咁算數
今日國泰第日就係其他公司

罷工先係保住自己份工既最佳方法

歡迎炒曬員工
之後得結業
沖出國際
共共如何間接令到一間國際飛機公司結業

[9．1機場] 官逼民反，民不得不反

炒晒機師先

我當一個要100萬先啦，甚至再多d都好，係中國市場面前都唔算得係咩，中國個霸權好撚恐怖

而家已經係咁，如果有埋送中，間間同佢有往來ge企業都比佢揸住春袋，個霸權會更加恐怖

其實係，老屈之嘛